%%% Ce document ainsi que tous les documents qui y sont liés sont soumis à la licence CC NC BY SA (https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/)
\documentclass[A4,12pt]{cueep}
\titre{Encore des vaches!}
\reference{Math 11\\ FMI - EAD}
\renewcommand{\SFC}{\includegraphics[height=8mm]{../../logo_lille1}\includegraphics[height=8mm]{../../ccbyncsa}}
\motsclefs{Loi normale}

\begin{document}

Édouard Dutrait a deux vaches (Paquerette et Noirette) qui produisent environ 50 litres de lait par jour. André Galax désire lui acheter sa meilleure laitière et lui demande de faire des statistiques sur la production laitière de ses vaches pendant un an.

\begin{center}
  \includegraphics[width=9cm]{vaches}

  \tiny{Crédits. \href{https://www.flickr.com/photos/marinadelcastell/}{Marina del Castell} - \href{https://creativecommons.org/licen
ses/by/2.0/}{CC BY 2.0}}
\end{center}



Voici les relevés d'Édouard Dutrait : ces relevés indiquent pour
chacune des vaches le nombre de jours de l'année correspondant à une
même production de litres de lait.
\begin{center}
  \begin{tabular}[h]{|c|c|c|}
    \cline{2-3}
    \multicolumn{1}{c}{}&\multicolumn{2}{|c|}{Nombre de jours}\\\hline
    Nombre de litres par jour& Paquerette& Noirette\\\hline

    43&1&\\
    44&2&\\
    45&4&2\\
  

    46&9&9\\
  
    47&17&28\\
    48&39&36\\
    49&47&84\\
    50&69&60\\
    51&65&48\\
    52&43&72\\
    53&40&13\\
    54&18&10\\
    55&7&3\\
    56&2&\\
    57&2&\\\hline

  \end{tabular}
\end{center}


Travail proposé:
\begin{itemize}
\item Représenter les deux séries sur le même graphe
\item Calculer les indicateurs statistiques relatifs aux deux séries
\item Utiliser le papier gausso-arithmétique pour dire si les
  distributions suivent une loi normale.
\item Discuter en fonction des choix offerts à André
\end{itemize}
\pagebreak
\hspace{-3mm}\includegraphics{papier_gauss_arith}





\end{document}